<resources>
    <string name="app_name">OddsDemo</string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
    <string name="title_activity_tab_scroll">MainActivity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>

    <string name="textContent">　　甪直镇有“神州水乡第一镇”之称，位于苏州以东25公里与昆山的交界处。这个镇名的第一个字难识也难忘，我第一次看到时赶紧查了字典。“甪”字创于秦朝：“角”字为七划，字头形似双角，指的是双角兽之双角；“甪”字为六划，字头形似独角，指的是独角兽之角。

　　我与妻转了两路公交车，历时一个半钟头，经过30个站方得到达。幸好昨晚睡眠充足，加上道路两旁的景物对我来说，陌生而新鲜，所以倒也没有昏昏欲睡。不过，大出我意料的是，此行竟然收获了几个“独一无二”，太值得了！

　　首先映入眼帘的，是“甪直古镇”的金字牌楼，高大雄伟傲然屹立，使我想起了“千灯古镇”的牌楼，它们是同样的造型。过牌楼约 200米，就见一个小广场中央矗立着甪直镇的镇标：大型石雕“甪端”兽（这小广场自然也命名为“甪端广场”），这个镇标可是全国独一无二的。甪端和麒麟是我国古代先祖臆造的一对独角兄弟，官方用它们象征光明正大秉公执法，民间则用它们象征吉祥如意风调雨顺。这个镇古称甫里，因镇东有直港通向六处，故又名“六直”镇（这个“六”必须念方言“LU”第四声，与“甪”同音），加上传说中曾有甪端兽在此安家，一来二去的就成了“甪直”。

　　甪直是江南六个著名古镇之一，可能不像周庄、同里那么声名远播，可是也自有一番风韵。漫步古镇，领略小镇风光，观赏古桥驳岸，看看渔船人家，却是别有韵味，别有情趣。一平方公里的古镇区有宋、元、明、清时代的石拱桥41座，造型各异、古色古香。有多孔的大石桥、独孔的小石桥、宽敞的拱形桥、狭窄的平顶桥，也有装饰性很强的双桥、左右相邻的姊妹桥和方便镇民的平桥，其中两桥相连成直角的双桥有五处，数量上比周庄胜出一筹，周庄只有一处，不过周庄双桥桥洞一方一圆，极具特色。

　　临河小街曲曲弯弯，与千灯有得一比，虽然没有千灯“华东第一街”的又细又长，但胜在数量众多，千灯主要就是那一条街，而甪直有九条，总长度却是超过了千灯。九条长街还派生出58条小巷，最深的巷子长达150米，在这个小镇上可算得名符其实的“小巷深深”。甪直的街道都以卵石或花岗石铺成（千灯是用“胭脂红”条石舖地，其历史的厚重感和材质的差异，甪直却又望尘莫及了），街坊“临河而筑，前街后河，枕河而居”（这十二个字非常贴切）。屋后临河有门有踏级，屋前河边有许多驳岸，河街上设有石条凳和吴王靠供人憩息。住宅均为青砖翘脊黛瓦粉墙木门木窗（石门高墙的就是从前的大户人家了），部分为明清时代的老房，墙壁上还饰有花纹。有一条临河小街还有200余米长的廊棚（又称过街瓦河棚），张灯结彩的透出喜庆气氛。系船用的揽石有几十个，揽石上有精美而多彩的浮雕，大多为民间吉祥图案或民间传说，也有简明实用的图案，质朴而美丽。

　　保圣寺应是甪直最有名的景点了，它躲藏在香花弄深处，具有1500年历史，是“南朝四百八十寺”之一。此寺是全国独一无二的无佛寺：佛寺里应有的佛陀、菩萨、金刚等一概没有，仅寺内的古物馆有一幅全国独一无二的九罗汉大型浮雕，乃是唐代著名雕塑家杨惠之创作的，浮雕图上有山林，九罗汉分布在山林的不同之处修炼，姿态各异。此浮雕虽历经千年沧桑却仍然保存完好，实为难得（可惜不许拍照，无法与大家分享）。此外还有千年银杏、百年枸杞、不知年代的铁钟，深藏在寺园内。元代书法家赵孟頫曾为寺院的抱柱题联：

　　梵宫敕建梁朝推甫里禅林第一

　　罗汉溯源惠之为江南佛像无双

　　甪直的女子衣着极有特色，在全国来说是独一无二的。一身农家的打扮，五彩的衣料拼接得象春天油菜花中的蝴蝶一般，连那脚上的鞋也绣着牡丹的花样。她们到苏州城到南京城、上海城，都是这般打扮，这般招摇过市，引得路人注目却毫不在意，我行我素消遥自在。也许有人会说，少数民族的服装本就花花绿绿大异汉服的呀……打住打住，甪直人是汉族不是少数民族。现在，甪直妇女服饰已经成功申请了中国的非物质文化遗产。

　　镇上几个要购票进入的景点，除了保圣寺外，还有万盛米行和农具博物馆值得一看，那里陈列的稻米加工器具和农具，有许多是我在农村呆了七年也从没见过的。当然了，地区不同，干农活用的东东肯定是有差异的。

　　最让我惊讶的是，小小的镇子竟然有一座文物馆，收藏的都是本镇出土文物，这在全国是独一无二的！馆虽不大，却通过实物、图文和实景沙盘，叙述了该地区的起源和发展史，当真使人大开眼界。

　　甪直古镇，穿越了2500多年的历史风雨，饱经苍桑的岁月，“萌动于春秋，绵延于两汉，繁华于魏晋，勃发于明清”，拥有广袤的沃野和湖泊，孕育了古镇独特的文化氛围和风土人情。我在依旧如故的古镇风貌中，放松心情放飞思绪，想像自己驾一叶扁舟撑一支浆，慢慢划过轻波，穿过小桥，飘过小巷古宅，渐渐远去……

　　清人汪琬有诗曰：

　　隔断城西市语哗，

　　幽栖绝似野人家。

　　现在这样的地方已经难找了。

　　其实，我倒觉得，甪直与周庄、同里、锦溪都为水乡泽国，风貌相似，其中的区别也仅是规模的大小和寺、塔的知名度以及名人效应，但甪直却有三样是别的水乡所没有的：镇标、妇女服饰和龙须糖。若要大加宣传，应在这三样东东上下点功夫。

　　说到龙须糖，它的制作实是非常传统而有趣的工艺。我看到一个店在现场制作：那位制糖师傅面带笑容，一面唱几句又吆喝几句，一面不停地将手中的糖面圈套在一个木桩上使劲拉，拉长了又折半，再套上再拉，如此反复，也不知最终要拉多少次，直到那糖面被拉成无数细丝，后面还有什么工艺我却不知了。我突然盟生一个念头：那个制糖店面临游人如织的小街，很多人驻足观看，完全可以开创一个新项目“制糖 DIY”——让游客吃自己亲手做的龙须糖！我相信游客一定会趋之若骛。</string>
</resources>
